中國駐美國大使館聲明

香港是中國的特別行政區，香港事務是中國內政，不容任何外來干涉。

維護國家安全歷來是中央事權，在任何國家都是如此。一段時間以來，內外敵對勢力利用香港肆無忌憚地進行各種嚴重危害國家安全的活動並干預香港特區事務，香港已成為中國國家安全的一個風險點。中國中央政府對維護國家安全負有最大和最終的責任，不可能對這些坐視不理、放任不管。

全國人大做出建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定，針對的是極少數嚴重危害國家安全的行為，不影響香港的高度自治，不影響香港居民的權利和自由，不影響外國投資者在香港的正當權益。全國人大決定就香港國家安全立法，是從根本上保障「一國兩制」的有效實施。

對於外部勢力干預香港事務的錯誤行徑，我們將採取必要措施予以反制。

來源：央視新聞客戶端

後果自負 後果自負

人地改變政策都係內政呀親
淆你就淆啦
一係好似伊朗咁強硬啲，斷佢交

邊撚度干預？
人地改政策要你同意？
on99

最驚佢縮

一如既往

快d打啦 好悶啊

越強硬就最好

又用返之前果份稿？

無D誠意

而家係支那干預人地美國既政策

我做可以，你做唔得

香港島同九龍係中英聯合聲明先俾支那
係撚你支那內政

千篇一律, 我睇過n 次既感覺

好弱

全國六億人只有月薪一千蚊收入，你真係以為唔會 民變呀？

睇到識背喇
講咗成年都係嗰幾樣嘢